有冇人去過巴塞隆拿?

黎緊5月尾去巴塞隆拿，心情由買機票果刻興奮到而家
上網睇過巴塞隆拿有好多好靚嘅高第建築，除此之外唔知仲有咩好睇呢？求推介

去sitges裸曬，唔係吹水

魯營球場

堅正

利申：冇裸晒

沙灘 一流

但我唔中意曬黑

高第個d最好上網買定飛 因為佢有限人數
海灘 海鮮 同魯營球場
最愛巴塞

哇 上網一search原來係gay beach
巴打有特殊癖好

去同美斯挑機

其實得其中一兩個埋啲嘅beach先係gay beach
嗰度除咗beach，個小鎮都好靚好舒服
朝早去，下午三四點返到巴塞仲有成日你玩
我估五月日照到九點啦，啲時間好襟用
我就上年九月去嘅

咩都有
gay , straight,
燕瘦環肥咩人都半裸/全裸咁曬
睇你當日好唔好彩撞到靚仔
記得食宵夜tapas, 夜晚11點食先夠氣氛

一定要去聖家堂
其他唔去都得

有時間去埋巴塞近郊，依間教堂望山境一流，入面有黑木鵰出黎既聖母抱耶穌像,聽埋大堂d兒童唱詩班練習真係聽出耳油

Ok thanks

講到球場我真係好on9
諗住去睇場波 25/5西甲決賽 可以睇波順便欣賞下個球場 點知原來場波係喺Sevilla 踢

請問巴打係自己搭車去定跟day tour?我睇遊記見到d day tour 好鬼貴 要成100歐

睇唔到美斯了 佢去左Sevilla呀西甲決賽

講多少少 我23號飛24號早上到 29號下午返 得5日玩

自己搭火車，一個鐘到，之後轉搭纜車
其實幾易

巴塞想check pt式其實3-4日打得爆
day 1 要超早起身高第一日遊，路線就到就應該公園>聖百家>高第設計既兩間屋

day 2 由咩Garcia大站，當條大街係彌敦道南下行到market買火腿同掃街, 行到碼頭有哥倫布塔，之後行出d應該到海灘

day 3 半日camp nou半日garcia大站北上shopping(最貴咪zara 同loewe) / 睇奥運場地(個人覺得悶)/ 舊城區睇barcelona catherdral

day 4 出近郊montserrat大半日遊，之後仲有咩未去過既睇埋佢

day 5 走人

睇建築唔平, 而且有D入到去又唔覺好特別, 反而出便睇仲靚, 建議你重點出擊

另外巴塞好多好野食, 我係食得好開心!

西甲決賽

西甲幾時有決賽
就算睇唔到波你都要去魯營睇個tour啦

原來係西班牙盃

西班牙盃 自膠

我自己一個食唔食得哂西班牙飯好大兜咁

Thank you 我會參考下

最主要係第一日，因為成個巴塞係斜坡城市
camp nou/高第公園響半山區，如果想慳番程車或慢行既梗係落斜舒服d

所以搭車搭到半山行番落城市都幾爽

利申：去過巴塞3次

我之前係舊城區附近食d西班牙菜buffet，唔記得名
十幾歐，每樣都食d
聖家堂附近都有間

自己搭車去，記得來回20幾歐

冇波睇又唔係fans，咁唔洗特登去啦
雖然巴塞個museum都好正

去聖家堂記得而家好買飛
果陣去，一星期前係買唔到上塔頂嘅飛

達人請問巴塞一日洗費大概幾多？我之前用淨500歐 唔想唱錢 唔知夠唔夠呢？
利申唔買名牌 唔好火腿 買d食既手信比同事就ok

西班牙治安幾差，有人去巴塞exchange半年講日日周街小偷。 有見過直搶

咁睇你3餐想食咩
tapas有貴有唔貴，€20-30 包你食到飽仲回味無窮，個人推薦Cerveceria Catalana同Tapas 24

Paella就7 portes最強，一底包你飽

之後去埋個market掃街，買火腿買手信

記得買lays薯片，火腿味
食完係

Perfecto Gracias

咁我諗好邊日去就即刻買

好想感受一下球場氣氛 雖然我從來都唔睇波

歐洲周圍都係咁
試過半夜叫途人幫我同朋友影相
成個手機俾佢都無順勢偷
歐遊得多就自然提高到個人安全意識

museum有個位置可以入到球場內部，望晒全場
而且都幾值得行，睇你想唔想，但無比賽就好難有氣氛

Tapas勁肥
上西文堂個老師播過段整tapas嘅片 油到呢
應該唔會成日食

我諗最貴都係d門票度度都收20歐up

好似都幾貴 巴打覺得值唔值得？

我個時撞正全市博物館免費
畢卡索個d多人到呢.......
我fans實覺得值

西班牙tapas = 廣東點心既統稱
兩者都差唔多，都係細細碟一舊起兩舊子既冷/熱盤， 唔一定樣樣都係多油/煎炸

就算係，橄欖油點都健康d, d研究都話地中海式飲食健康d

同埋當地tapas開到成行成市，好似香港周圍都係點心鋪，除非你有心避，如果唔係餐餐tapas都唔出奇

值，去左一次museum一次睇波
好撚正

巴塞小偷真係好撚多 之前去舊城區行一日最少遇到兩三個小偷 盡量揹袋就揹前面啦 個袋揹後面一定會比人偷野

係地鐵試過比人偷野，一個前面阻住你落車，一個去後邊摸你個風褸袋

因為你地個值字 我都去睇下啦

記住睇巴塞6冠同當年簽美斯番黎張餐巾

星期日好多鋪頭唔開，記得睇啱時間

Noted

間間都好食

第二張唔得
太多湯水，應該收乾先0岩

我一個人食得哂, 個鑊大但好淺.......

超淺，應該得兩三粒米既厚度

岩呀！啲野勁好食！！！我個陣餐餐都食得好滿足 真係無咩唔好味 除左個market外

我都下禮拜去巴塞 有冇餐廳係必食

個MARKET我食左呢一間, 食得好開心

market都伏到証明真係好唔好彩
巴塞同日本都係食野好難中伏既地方黎

唔係既, 都有分OK同好好食同勁好食....
同埋唔好信哂網上資訊, 有時睇人流都係一個幾好的方法

樓主, 我同女朋友都係5月尾去巴塞
有無興趣一齊BOOK 車去以下地方
Torres Wine Cellars, Montserrat 加 Sitges
因為去Montserrat 想聽埋果個合唱團, 如果join tour 未必有得聽
所以想BOOK 車自己就時間可以

都係，同埋巴塞正在有宵夜
多得佢個時差令人番工瞓晏覺，變相夜收工，就演變成宵夜文化

你地5月幾？

一個飯幾錢左右？

一定要去呢間bar

Belushi’s Barcelona

睇波氣氛一流
上年世界盃個陣去
叫到仆街
早兩個鐘入去 先有位企
啤酒好似都係港紙$200 6支細bottle
超值得去

睇你想食邊款
最平既蔬菜版€1x -到貴一貴西班牙紅蝦款€3-4x不等

個人覺得有幾款必試
Paella Valenciana =雞+蝸牛+兔肉
Seafood Paella= 唔使多講啦
Squid Ink Paella= 墨汁，最緊要係有Alioli (蒜蓉蛋黃醬) 另上，係咁落，食到停唔到口

荷包有剩錢真係試紅蝦，因為將蝦膏擠落d飯到撈埋一齊食真係極級享受

27-31

Hi 我5月中去，睇5月19日馬德里

咁得28可以 你想一日去哂呢d地方？包車要幾錢？

去sitges可以book定間beach club restaurant （個名好似係咁）
間野係崖邊 好好feel

睇到我好肚餓

Thank you

我真係好on9 特登揀決賽日子去 但錯地點

通常足球幾點開始踢到幾點架？

其他咁唔值得去咩？

有時間可以去
但聖家堂一定no1

上網睇fixture時間表

好想去睇美欺bb
留名

黎緊都會去
留名等睇巴絲教路

我都覺得好好食tw師兄個張仲正

係呀會一日去哂三個地方

大概二百歐到一架車 ，酒莊入場費要再另計

上年去遇過一對扮情侶既賊 明明街上冇人 但係貼到你勁埋 開你背囊技術好高 你唔會發覺

Damn Lemon既啤酒幾好飲
Lomoalto既生牛肉包幾好食 牛排都好食

Barcelona 係我去過十幾個國家旅行入面 第一個地方會去第2次
地方又靚 野食又好食
係我最愛既城市

個個都食蟶子

好恐怖 你有冇被佢偷到野？我要揹防盜腰包先得

其實食左好多海鮮 見有人放蟶子所以我都放
都係綠色既汁咁
好想等聖家堂起好再去多次

你之前幾月去？天氣好似好好

巴塞隆拿真係好靚好舒服

呢度真係堅靚，留多啲時間坐小纜車上山頂

1次6月 1次11月
2次都好好天 好舒服

去過唔少歐洲國家

巴塞絕對係頭三位既城市

絕對同意
去過大大少少十幾個歐洲地方
巴塞係我第一位

巴塞係我去歐洲地方之中
覺得野係最好食同啱口味
仲要有靚海 有波睇
治安其實無話太差
歐洲到到係咁 要自己醒目

買哂票？
我特登睇皇馬主埸
但聽人講有機會改期，淆底
利申，唔識睇波

利申巴狗先 有次去睇波我個看台好多都係無咩睇開波嘅遊客，仲有兩排比成班小學生坐左，搞到氣氛比預期中低就算美斯入波我個看台都係得一半人企起身慶祝但我見其他看台好似氣氛好好多咁所以睇波感受氣氛可能都有少少講彩數，如果咁岩坐你附近嘅人都唔係球迷就 不過同全場九萬幾人一齊支持巴塞個feel又正嘅，仲睇到美斯世界級罰球入波

小心扒手
堅勁
有人同你講嘢就係佢地落手時候

gironaGOT朝聖

我會小心 thanks

我下次去又要睇

綠汁= ajilito = parsley + garlic+ olive oil就整到
咩海鮮加佢就好似蒸魚加鼓油，蒸帶子加蒜蓉粉絲咁好ov3
巴塞d野係好食到我會買食譜番香港學煮

有冇飲過Sangria? 好唔好味？

留名

六月去

去親食飯都飲
天氣熱飲返杯真係好撚爽

老實講
巴塞真係好撚屈機
睇建築大把世界級建築物
天氣又好 去沙灘hea下又一日
生果海鮮樣樣都平靚正
連個城市都規模得咁好
仲有咩可以挑剔

都係中意配啤酒多啲
巴塞真不夜城
十點先天黑 然後先食飯

聖家堂必去啦 其他咩parc guell可以早d起身去

我啲貴重野擺曬喺背囊既暗格 佢偷左個防塵袋 可能以為入面有銀兩

酸酸甜甜一jar jar幾正
不過衰d 0個句屋企都整到

聖子都差唔多係特產禁制，supermarket既罐頭聖子都好好食

參考完各位巴絲嘅意見
樓我而家心目中已經有個大概行程
我搭英航倫敦轉機
BA32-BA478 24/5 到達
BA481-BA27 29/5 回程
Day 1 10:50到BCN機場 聖家堂
Day 2 米拉之家 巴特羅之家 魯營球場
Day 3 Sitges
Day 4 舊城區
Day 5 Monserrat
Day 6 其他未去的地方 18:25起飛回港

為咗可以食好西 帶多幾百歐去 total 應該帶800
門票會一早買定

治安我覺得幾安全
聖家堂好正

記得瘋狂掃街，西班牙同加泰d鳥結糖都幾出名

手信可以買paella pack, 一盒生米，雞粉，香粉，連埋個paella鑊俾你

住Eixample 區

非match day有得入museum同踩草地、坐後備席
但比賽有得睇真人

帶個大喼去

其實guell park 好傻仔

唔洗入場都睇到入面
入面要睇既野，出面都睇到

巴塞算多地方去既城市，但2日半都行哂

睇波撞啱大戰就好正
睇過對馬體好正

好記得當時去個market瘋狂買火腿
切到老闆手軟，之後望埋去佢擺左張小白簽名相，大家即刻相應係疤

兩日半太cher喇
夏天無波睇就去海灘睇靚女(如果有) 半裸曬，碧波暢泳，坐響海灘邊d餐廳仔食個tapas飲啖啤/sangria, 禁少d電話hea番兩三個鐘

簡直賞心樂事

公園唔使錢
點解唔入去

上面有巴打講cerveceria cantalana 食tapas係極推薦，又唔貴，好味到食左兩次
不過記得避開2-3點同晚上8-9 local 食飯時間，唔係等到你傻

巴塞宜家九點先天黑

另外，千萬小心扒手，背囊唔好背後面

利申：宜家係西班牙，等緊飛返香港

Barcelona pavilion

佢個八爪魚tapas好撚食到癲
宵夜都要番兜

3次去巴塞，3次都食佢同7 portes
已經當依兩間係飯堂

紅色果個位要比錢入場，
但藍色果度可以睇到入面

可能我唔update
三次都無俾過錢就影蜥蜴
淨係入面有另外既展覽就無入場

原來真係有得唔使錢
開放時間前後入場就搞掂

有D位一定要入去先影得靚嘛
我只會話百貨應百客

仲以為要睇好耐, 點知原來可以好快睇完, 等我仲入了2個鐘泊車

無錯!

未去之前個個都話小人扒手, 事實係....

1. 原來扒手都有分淡同旺季, 冬天因為人少D同衫厚D, 相對安全D
2. 香港人一般都警覺性高D, 扒手也是取易不取難
3. 背囊背前面係指定動作, 背後面等於同扒手講ALL YOU CAN EAT
4. 行街最好係TRAVEL LITE同小心銀包
5. 火車站, 地鐵等人多地方, 小心D無啦啦會痴埋黎既人

扒手都識分, 見你金晴火眼小小心心, 都會搵第二個老細

最後0個句好撚認同
見到d gipsy走黎走去就怒啤佢地
暫時歐洲幾過地方都無俾人偷過野

上次去旅行完全冇計劃食啲咩
就係俾新相識嘅台灣人帶咗去食依間野
勁多人

第三次去一個人坐bar枱識美國女仔
隔一晚同佢同佢兩位女性友人同一間鋪食宵夜
無甜，因為無勇氣

尋日入去，所謂展覧真係冇乜野好睇
上去免費公園區，圍住收費區行一圈都夠做，
如果要入場，記得要早2日上網買定飛。

巴塞本身都頂唔順咁多遊客
劃哂收費區都應該既
試諗下維園變高第公園都麻鳩煩

已經好叻啦

我要踩下草地

Noted in google map

我淨係喺大6被人偷過野 巴黎搭地鐵都冇事

最多咪有一咋小朋友想圍埋黎
唔理佢地掂行掂過

要挑剔都有嘅，巴塞d水喉水有怪味，唔可以飲
Madrid d水就好好飲

4月頭加泰打毗留咗2日半，所謂高第建築，我真係唔識欣賞，好普通又裝緊修 完全呃飯食門飛又貴，聖家堂可以去下，其餘狗也不屌

好易整
講起又想飲添

你覺得邊個call taxi app好用？同埋上網卡邊間公司好用？

巴塞其實幾方便，搭地鐵都夠
的士app真心唔知
3 個歐洲card都夠社交網用，除非你用量大

其實唔普通，高第建築係一條直線設計都無用過，淨玩唔同曲線都可以玩到個公園，兩間屋同建成後世界最高教堂

屌你乜撚嘢都俾人偷晒

係wo 上次去俄羅斯call慣左的士 都唔記得有地鐵呢樣野

6月想去
但上網睇到好似好恐怖咁
一行出街就會被人偷野

唔會啦
唔好太張揚就得
Be like a local

岩岩去完
而家喺荷蘭等轉機返香港
可能我好彩，預到好人多過壞人，
果啲吉卜賽人咪鬼理佢，
個人唔好on99咁，如果唔係實搵你埋手，
做好自身預防措施，
有次唔記得拉背囊，有女仔提我拉返
最擔心比人當支那人歧視，但都無
好友善.

你又驚過籠
背囊斜揹袋揹前，電話銀包食飯唔擺飯枱
依d基本野

上網又真係講到好恐怖
我未去前都驚
銀包/電話/passport 要貼身，
背囊買左鎮仔做下樣
我都係咩背脊，無事
女仔可能咩前面好啲

台灣bloggers講野打7折是常識吧
男女揹前面就最好，d gipys細路仔一咋圍住你，你對手向前一抱就係背囊就衝得走

6月西班牙咁熱諗住背心短褲行街
諗住斜咩個袋仔就算
聽你地講完都係要拎backpack

我都打算斜咩個袋仔

同埋我覺得要租埋audio guide
另外巴塞有個畢加索既博物館

畢加索我都有去d畫真係

巴絲們D西班牙文點?
點同Local溝通?

零西班牙文知識
用英文+body language

食Tapas 既話有條街叫blai都幾多餐廳

上左兩個sem 西文 好想去到用西文同local溝通

邊度影架

我下個星期去，但得兩日半，睇完覺得唔會夠時間玩

做咩預咁少時間

lm

唔知有無巴絲介紹
但如果喜愛art可以去畢加索博物館
可以去埋el hospital 係聖家堂附近 醫院最好買guided tour

想去埋Valencia

去一個禮拜 諗緊係巴塞玩哂好定飛去英/法玩多個地方

咁又難怪
記得食paella valenciana
基本上無海鮮既paella先係最正宗既paella, 發原地就係華西

食兩次，兩次d飯個芯都生生地
應該咁至正宗?

一定會 知唔知邊間好食？

係，好似risotto咁，個底就有socarrat ,即係港人煲仔飯至愛既飯焦
同埋paella唔係用黃薑粉，用蕃紅花燴到個飯金黃色，由於蕃紅花同一重量仲貴過黃金

所以你真係食緊錢落肚，唔好0徒，成底清左佢唔該

巴塞就介紹左7 portes
華西無去過，但記得蘋果日報有介紹個工作室專係教整paella

航拍影

沙灘附近有得租架單車沿海邊踩，幾爽

其實係咪最主要防賊就ok
同屋企人去但有幾日會自己玩
一個女仔有少少驚 如果係偷嘢唔會打劫個啲就安心少少

你個人醒目啲
財不露眼
太夜唔行橫街窄巷
基本上唔會有事
賊都會衡量過先會行動既

正解

想問吓巴塞係咪可以用航拍上網搵過佢大部分地方都冇禁（但冇話明俾）所以想請教吓有冇巴打去過玩drone, 如果唔俾咁我唔帶了

仲安排緊行程,想去睇場巴塞,希望個個星期係巴塞主場,,如果唔係可能都會飛過去睇作客

你上網睇fixture啦

我9月去...下年賽程未出

咁你自求多福
不過巴塞衰響球季開籮就無海灘裸曬
因為天氣凍

收到,謝巴打

4月尾去巴塞 天氣係咪係係凍凍地
利申英國巴打

係
0個時去17度度，海邊涼風陣陣
無人游水，放風箏就有
想睇靚女裸曬游水既機會係0 呀！

暖過英國
我三月頭去完london 再去edinburgh 再去barca
係2件褸-> 3件褸->1件褸咁嘅分別
btw 想食tapas 可以去呢間 試過 幾正 你人頭少會易啲攞位

不過都係個句 要小心財物

女求其啦
主要想睇波食野行下街
利申巴狗買左飛睇利雲特

可能華dee又副選收起蘇狗美斯
食野我上幾頁介紹左d餐廳，你爬下文
買野咪火腿0個d, 同埋gracia大站上面d名牌街

基本上你如果唔係多嘢拎 出街唔洗帶袋啦 銀包電話passport 跟身
btw 送張上次去camp nou 嘅相過你

美斯bb

巴打,我見9月天氣大概係18-24度,係咪都算涼涼地起碼要著兩件?

每人體質唔同，唔怕凍可以短打直出
不過海邊，高山大風就梗既，有風褸就perfect池

咁去巴塞做咩

海灘玩水

我雖然唔中意曬黑，但好中意大海，所以我都plan左去海灘玩